---
status: publish
published: true
title: 'Podcast: Záznam z přednášky Automatické testování v praxi'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Na dovolené se mi podařilo vyšetřit čas na sestříhání záznamu z přednášky
  Automatické testování v praxi, která se konala dne 21.4.2008 na Univerzitě Hradec
  Králové. Na přednášce se sešlo přes 30 posluchačů převážně z řad studentů univerzity.
  Přesto že jsem původně anoncoval, že se pokusím zabrousit i do pokročilejších témat,
  jako jsou testovací patterny a antipatterny, nástroje apod. musel jsem svůj záměr
  přehodnotit. V takovém případě bych se s přednášením dostal na dobré tři hodiny,
  přičemž na přednášku bylo vyhrazeno pouze minut devadesát. Přednáška se tedy zaměřuje
  na základy testování a bude pro Vás nejzajímavější tehdy, pokud s testováním teprve
  začínáte. S Tomášem Kozlem (garant za UHK) jsme se tedy předběžně dohodli na \"pokračovací\"
  přednášce na podzim tohoto roku, kde bychom se soustředili pouze na tato pokročilejší
  témata. Pokud tedy vše půjde dobře, dočká se tento \"podcast\" druhé části za několik
  málo měsíců.\r\n\r\n"
wordpress_id: 58
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/
aliases:
    - /2008/05/09/podcast-zaznam-z-prednasky-automaticke-testovani-v-praxi/
date: '2008-05-09 20:31:55 +0200'
date_gmt: '2008-05-09 19:31:55 +0200'
categories:
- Java
- Testování
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p>Na dovolené se mi podařilo vyšetřit čas na sestříhání záznamu z přednášky Automatické testování v praxi, která se konala dne 21.4.2008 na Univerzitě Hradec Králové. Na přednášce se sešlo přes 30 posluchačů převážně z řad studentů univerzity. Přesto že jsem původně anoncoval, že se pokusím zabrousit i do pokročilejších témat, jako jsou testovací patterny a antipatterny, nástroje apod. musel jsem svůj záměr přehodnotit. V takovém případě bych se s přednášením dostal na dobré tři hodiny, přičemž na přednášku bylo vyhrazeno pouze minut devadesát. Přednáška se tedy zaměřuje na základy testování a bude pro Vás nejzajímavější tehdy, pokud s testováním teprve začínáte. S Tomášem Kozlem (garant za UHK) jsme se tedy předběžně dohodli na "pokračovací" přednášce na podzim tohoto roku, kde bychom se soustředili pouze na tato pokročilejší témata. Pokud tedy vše půjde dobře, dočká se tento "podcast" druhé části za několik málo měsíců.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-58"></a></p>
<p>Záznam přednášky je k dispozici pouze v audio streamu, jelikož záznam desktopu nevyšel. Z přednášky jsem proto vystříhnul cca 15 minut živého dema, na kterém jsem se pokoušel nastínit způsob vývoje ala TDD (test driven development). Doufám však, že i přesto shledáte záznam přínosným.</p>
<p>BTW: po poslechnutí sama sebe přiznávám, že mé řečnické schopnosti mají do dokonalosti mnoho - často opakované spojovníky zkuste ignorovat :-)</p>
<p><strong>Použitá hudba:</strong>  <a href="http://magnatune.com/artists/albums/spirit-woods/">Minstrel Spirit - Enter The Woods</a>, The lonely minstrel (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><a href="/files/AutomatickeTestovaniVPraxi/Automaticke_testovani_v_praxi.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/AutomatickeTestovaniVPraxi/Automaticke_testovani_v_praxi.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [85:04] 20,4 MB</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><a href="/files/AutomatickeTestovaniVPraxi/Automaticke_testovani_v_praxi.ppt" title="Presentation slides"><img src="/files/button_ppt.png" title="Slůi" alt="Slidy prezentace" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/AutomatickeTestovaniVPraxi/Automaticke_testovani_v_praxi.ppt" title="Slidy prezentace"><strong> Slidy prezentace ve formátu MS Power Point</strong></a></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
